 Генпрокуратура проведет проверку компании Microsоft и ее новой операционной системы Windows 10. Как рассказал главный юрист фракции КПРФ в Госдуме депутат Вадим Соловьев, ^ соответствующий запрос направлен генеральному прокурору Юрию Чайке.  " Согласно пользовательскому соглашению, операционная система автоматически собирает и хранит у себя историю посещенных пользователем web-страниц, пароли к сайтам, названия точек доступа, к которым подключался пользователь, и пароли к ним ~. Кроме того, система сохраняет на серверах компании координаты пользователя; фрагменты почтовой переписки и SMS; данные о совершенных звонках, данные из адресной книги и другие персональные данные клиента, — отмечает он в запросе. Официальный представитель Следственного комитета РФ Владимир Маркин заявил, ^ что правозащитники не вправе вмешиваться в расследование и оценивать объективность следствия ~. Так представитель СК прокомментировал слова главы Общественного совета при МВД России Анатолия Кучерены по поводу того, ^ что следствие может  " пойти ложным путем  " в расследовании убийства детей в Нижнем Новгороде ~. В понедельник, 10 августа, боевики Рабочей партии Курдистана ( РПК) совершили вооруженное нападение на отделение жандармерии в провинции Тунджели на востоке Турции. Обстрел здания велся с двух сторон, представители сил безопасности не пострадали. После 10 минут боя боевики отступили и скрылись. Турецкие силовики открыли в направлении их отхода интенсивный минометный и артиллерийский огонь. За первую неделю работы на  " горячую линию  " по борьбе с ИГИЛ в Общественной палате поступило восемь обращений. Об этом  " Известиям  " рассказала председатель комиссии по развитию общественной дипломатии и поддержке соотечественников за рубежом ОП РФ Елена Сутормина. Жительница Саратовский области сообщила, ^ что боевики завербовали ее 23-летнего брата. Он пропал в июне 2015 года. Перед этим родственники замечали, что поведение молодого человека изменилось, он стал замкнутым, начал читать исламистскую литературу. Родственникам удалось найти его в социальной сети  " Одноклассники  " под вымышленным именем ~. Басманный районный суд столицы вынес первый приговор по громкому делу об аферах с недвижимостью конструкторского бюро  " Туполев  " на 233 млн рублей, которые проворачивали топ-менеджеры предприятия. Директор бюро по административно-хозяйственной деятельности 70-летний Вячеслав Казин признан виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 201 УК РФ (  " Злоупотребление полномочиями  "), и приговорен к 4 годам лишения свободы. Вячеслав Казин приговорен судом к 4 годам реального срока по ч. 1 ст. ^ 201 УК РФ с отбыванием наказания в колонии общего режима ~, — сообщили  " Известиям  " в суде. Британская делегация во главе с министром обороны этой страны Майклом Фэллоном приедет в Киев во вторник: делегаты посетят места проведения подготовки украинских военнослужащих британскими инструкторами в Житомирской области, также запланирована встреча Фэллона с премьер-министром Украины Арсением Яценюком. ^ О соответствующей встрече Яценюк договорился с премьером Дэвидом Кэмероном во время своего визита в Лондон в середине июля ~, уточняет РИА Новости. Согласно сообщению кабмина Украины, ^ британская делегация осмотрит учебные места, ознакомится с учебным процессом, побеседует с личным составом инструкторов и украинскими военнослужащими ~. Правоохранительные органы Гватемалы задержали более 20 членов банды автоугонщиков. Как выяснилось, в состав группировки входили пятеро сотрудников полиции, в том числе, заместитель комиссара одного из столичных управлений. ^ В ходе проведенных обысков были обнаружены несколько единиц огнестрельного оружия, мотоцикл, 46 двигателей и более 100 автомобильных номерных знаков ~, передает ТАСС. Члены банды угнали несколько десятков автомобилей, которые позже продавали как целиком, так и по частям. В преддверие нового учебного года выяснилось, что в американской системе образования не хватает преподавателей математики, точных наук, а также специалистов для обучения детей с ограниченными возможностями. Менее чем за месяц до начала нового учебного года во многих школах в крупных городах США все еще не хватает учителей. Проблема нехватки преподавательского состава стала результатом увольнений в ходе последней рецессии в США ( 2008–2009 гг.) и сокращений социальных расходов в бюджетах в последующие годы. Минстрой хочет наделить субъекты РФ новыми полномочиями — регионы будут самостоятельно выбирать условия для начала и окончания отопительного сезона  " ^ с учетом климатических особенностей конкретного региона ~  ". Соответствующий законопроект подготовило Министерство строительства и ЖКХ РФ. Сейчас во всех регионах РФ начинают топить, только если столбик термометра не поднимется выше 8 градусов ( по Цельсию) на протяжении пяти дней подряд. Как рассказали в Минстрое, ^ ранее в ведомство обратились власти Якутии с просьбой разрешить начинать отопительный период при других условиях — если температура менее 10 градусов продержится более трех дней ~. В ведомстве также отметили, что действующее  " ^ положение приносит существенные неудобства жителям ряда субъектов Российской Федерации с централизованным отоплением ~  ". В сирийском портовом городе Латакия взят под стражу племянник президента страны Башара Асада Сулейман Хиляль Асад. Его обвиняют в убийстве полковника сирийской армии. Инцидент произошел в минувший четверг, 6 августа, в центре Латакии. По сведениям газеты  " Аль-Ватан  ", армейский офицер Хасан аш-Шейх отказался пропустить автомобиль племянника президента, и тот застрелил полковника. ^ Уже в субботу в городе начались демонстрации местных жителей ~, которые требовали отдать убийцу по суд. Российские космонавты Геннадий Падалка и Михаил Корниенко завершили операцию выхода в открытый космос, длившуюся более пяти часов, вернулись в стыковочный отсек  " Пирс  " Международной космической станции ( МКС) и закрыли выходной люк. Все намеченные задачи выполнены. Космонавты вышли на поверхность МКС около 17:20 по московскому времени и вернулись на борт в 22:51. Этот выход в открытый космос стал 41-м по российской программе МКС и 48-м — из российского сегмента станции, включая внеплановые. Власти округа Сент-Луис ( США, штат Миссури), в состав которого входит Фергюсон — город, где накануне ночью произошли столкновения между полицией и манифестантами, объявили о введении режима чрезвычайного положения. В соответствии с распоряжением главы исполнительной власти округа Стива Стенгера, начальнику окружной полиции предоставлены дополнительные полномочия по руководству полицией в Фергюсоне и его окрестностях. Как сообщалось, накануне ночью в городе прошли манифестации, посвященные памяти темнокожего подростка Майкла Брауна, ровно год назад застреленного белым полицейским, напоминает ТАСС. Чеченцы, решившие воевать на стороне террористической группировки  " Исламское государство  ", не смогут вернуться обратно в республику. Об этом сегодня на совещании с участием всего актива региона заявил глава Чеченской Республики Рамзан Кадыров.  " ^ Сегодня на совещании с участием всего актива республики мы договорились, что обратной дороги в Чечню тем, кто выбрал ИГ, не должно быть и не будет. Если они решили воевать, пусть воюют и умирают там, а в Чечне они не нужны ! ~  " – написал в своей социальной сети Кадыров. Федеральная полиция Мексики задержала в штате Синалоа на северо-западе страны грузовик, на борту которого было более 7,3 тонны марихуаны. Как сообщила Национальная комиссия по безопасности, автомобиль с прицепом был перехвачен на шоссе Матаморос — Масатлан в ходе профилактической операции  " Лето-2015  ", передает ТАСС. Водитель и пассажир грузовика были взяты под стражу.  " ^ В ходе обычной проверки транспортного средства сотрудники полиции почувствовали характерный ( для марихуаны) запах, и поэтому дальнейший осмотр проводился в помещениях генеральной прокуратуры республики в Масатлане, где в присутствии свидетелей из машины достали 589 пакетов ( с марихуаной ) ~  ", — было отмечено в заявлении Комиссии. Китайская Alibaba Group Holding объявила о крупнейшей сделке в своей истории. Интернет-гигант из Поднебесной покупает 20 % своей соотечественницы Suning Commerce Group, специализирующейся на розничных продажах электроники. Согласно условиям соглашения Alibaba заплатит 28,3 млрд юаней ( около $ 4,6 млрд), или 15,23 юаня ( $ 2,45) в расчете на одну акцию Suning. Эта сумма на 10 % превышает биржевую стоимость бумаг Suning на момент закрытия биржи в пятницу, 7 августа. Космонавты МКС во время работы в открытом космосе взяли пробы с солнечных батарей. Ранее Геннадий Падалка и его коллега Михаил Корниенко впервые в истории снаружи помыли иллюминаторы российского жилого модуля  " Звезда  ". ^  " ^ Космонавты осмотрели солнечные батареи на предмет возможных повреждений космическим мусором и микрометеоритами. Затем они провели отбор проб-мазков с солнечных батарей и в районе дренажных клапанов систем ~  " Воздух  " и  " Электрон  " ~, — цитирует РИА Новости представителя Центра управления полетами. Глава Чечни Рамзан Кадыров жестко отреагировал на увеличение в республике числа ДТП с летальным исходом. Поводом к этому послужила крупная авария на федеральной трассе  " Кавказ  ". Накануне вечером при выезде из Гудермеса там столкнулись сразу четыре автомобиля — погибли семь человек, еще двое находятся в больнице. Для выработки стратегии борьбы с правонарушениями, которые часто становятся причиной трагедий, глава Чечни собрал расширенное совещание, на котором присутствовали члены кабмина, депутаты, главы районов, полицейское руководство и духовенство.