<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2566554300</id>
<link>//1big.ru/news/world/12770-ukraina-zapretila-38-rossiyskih-knig.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439276106</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В Мире]]></category>
<title><![CDATA[Украина запретила 38 российских книг]]></title>
<text><![CDATA[Государственный комитет телевидения и радиовещания Украины опубликовал список изданных в России книг, запрещенных к ввозу в страну. Такие меры приняты, чтобы предотвратить дезинформирование граждан Украины. Как сообщает РИА Новости, в список попали книги Эдуарда Лимонова, Сергея Доренко, Александра Дугина, Сергея Родина, Николая Старикова, Андрея Фурсова, Сергея Глазьева и других авторов. Всего 38 наименований. Ранее на Украине были запрещены российские фильмы и сериалы.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<k_vector>книга украина сергей глазьев доренко дугин лимонов стариков фурсов</k_vector>
<k_weight>2.16 2.13 1.41 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>3080440935</id>
<link>//1big.ru/news/world/europe/12771-italyanskiy-medved-vyzhil-shveycarskih-skotovodov-s-pastbischa.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439273104</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Европа]]></category>
<title><![CDATA[Итальянский медведь выжил швейцарских скотоводов с пастбища]]></title>
<text><![CDATA[Швейцарские овцеводы покинули пастбище в районе горы Мюндин в Альпах из-за медведя, который регулярно приходит туда из соседней Италии. Найти управу на косолапого крестьяне не могут. Как сообщает ТАСС, в прошлом году хищник, которому присвоен кодовый номер М25, за одну ночь задрал 15 овец. После этого он долго не давал о себе знать, пастухи подозревали, что, несмотря на законодательный запрет, медведя кто-то убил. Однако оказалось, что он находился на итальянской территории и через несколько месяцев вернулся.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>медведь пастбище скотовод альпы мюндин швейцарский итальянский</k_vector>
<k_weight>3.08 3.00 1.50 1.30 1.30 1.25 1.01</k_weight>
</item>
<item>
<id>1593557970</id>
<link>//1big.ru/news/russia/12772-v-rossii-poyavitsya-kompleksnaya-sistema-opovescheniya-obstanovki-v-arktike.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439272679</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В России]]></category>
<title><![CDATA[В России появится комплексная система оповещения обстановки в Арктике]]></title>
<text><![CDATA[В России появится комплексная система оповещения обстановки в Арктике. Разработкой занимается концерн "Радиотехнические и информационные системы". Это крупный отраслевой холдинг, который производит продукты с использованием микроэлектроники. Стоимость проекта 6 миллиардов рублей. Комплексная система будет состоять из двух самолетов — гражданского и военного, с уникальной "начинкой". Каждый из самолетов предназначен для выполнения определенных задач. Уже идет работа по созданию гражданской версии. Она должна появиться до конца 2016 года.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<k_vector>арктика арктик оповещение система комплексный обстановка появиться</k_vector>
<k_weight>3.27 3.26 2.91 2.11 1.69 1.46 1.30</k_weight>
</item>
</root>

