<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>155274813</id>
<link>//1big.ru/news/economics/12768-genprokuratura-proverit-microsoft-i-ee-windows-10.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439247964</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Экономика]]></category>
<title><![CDATA[Генпрокуратура проверит Microsоft и ее Windows 10]]></title>
<text><![CDATA[Генпрокуратура проведет проверку компании Microsоft и ее новой операционной системы Windows 10. Как рассказал главный юрист фракции КПРФ в Госдуме депутат Вадим Соловьев, соответствующий запрос направлен генеральному прокурору Юрию Чайке. «Согласно пользовательскому соглашению, операционная система автоматически собирает и хранит у себя историю посещенных пользователем web-страниц, пароли к сайтам, названия точек доступа, к которым подключался пользователь, и пароли к ним. Кроме того, система сохраняет на серверах компании координаты пользователя; фрагменты почтовой переписки и SMS; данные о совершенных звонках, данные из адресной книги и другие персональные данные клиента, — отмечает он в запросе.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>4</rub_msk>
<k_vector>microsоft генпрокуратура windows пароль пользователь чайка система</k_vector>
<k_weight>3.00 2.12 2.10 2.00 1.38 1.15 1.05</k_weight>
</item>
<item>
<id>1632035671</id>
<link>//1big.ru/news/society/12769-vladimir-markin-pravozaschitniki-ne-vprave-vmeshivatsya-v-rassledovanie-provodimoe-skr.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439246381</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество]]></category>
<title><![CDATA[Владимир Маркин: Правозащитники не вправе вмешиваться в расследование, проводимое СКР]]></title>
<text><![CDATA[Официальный представитель Следственного комитета РФ Владимир Маркин заявил, что правозащитники не вправе вмешиваться в расследование и оценивать объективность следствия. Так представитель СК прокомментировал слова главы Общественного совета при МВД России Анатолия Кучерены по поводу того, что следствие может «пойти ложным путем» в расследовании убийства детей в Нижнем Новгороде.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>79</reg_sub>
<k_vector>маркин правозащитник вмешиваться расследование владимир кучерена скр</k_vector>
<k_weight>3.42 2.07 1.98 1.81 1.53 1.30 1.04</k_weight>
</item>
<item>
<id>1452117509</id>
<link>//1big.ru/news/world/12764-na-vostoke-turcii-kurdskie-boeviki-obstrelyali-uchastok-zhandarmerii.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439245365</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В Мире]]></category>
<title><![CDATA[На востоке Турции курдские боевики обстреляли участок жандармерии]]></title>
<text><![CDATA[В понедельник, 10 августа, боевики Рабочей партии Курдистана (РПК) совершили вооруженное нападение на отделение жандармерии в провинции Тунджели на востоке Турции. Обстрел здания велся с двух сторон, представители сил безопасности не пострадали. После 10 минут боя боевики отступили и скрылись. Турецкие силовики открыли в направлении их отхода интенсивный минометный и артиллерийский огонь.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<reg_cnt>76</reg_cnt>
<k_vector>жандармерия боевик турция курдистана рпк тунджели восток</k_vector>
<k_weight>3.00 1.87 1.83 1.30 1.30 1.30 1.24</k_weight>
</item>
<item>
<id>2413047560</id>
<link>//1big.ru/news/society/12766-na-goryachuyu-liniyu-po-igil-v-op-postupilo-8-obrascheniy.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439244042</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество]]></category>
<title><![CDATA[На горячую линию по ИГИЛ в ОП поступило 8 обращений]]></title>
<text><![CDATA[За первую неделю работы на «горячую линию» по борьбе с ИГИЛ в Общественной палате поступило восемь обращений. Об этом «Известиям» рассказала председатель комиссии по развитию общественной дипломатии и поддержке соотечественников за рубежом ОП РФ Елена Сутормина. Жительница Саратовский области сообщила, что боевики завербовали ее 23-летнего брата. Он пропал в июне 2015 года. Перед этим родственники замечали, что поведение молодого человека изменилось, он стал замкнутым, начал читать исламистскую литературу. Родственникам удалось найти его в социальной сети «Одноклассники» под вымышленным именем.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>109</reg_sub>
<k_vector>игил сутормин обращение одноклассник линия горячий поступить</k_vector>
<k_weight>2.90 1.30 1.28 1.22 1.20 1.00 0.99</k_weight>
</item>
<item>
<id>1526590077</id>
<link>//1big.ru/news/events/crime/12765-direktor-po-hozobespecheniyu-kb-tupolev-kazin-osuzhden-na-4-goda.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439243950</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Криминал]]></category>
<title><![CDATA[Директор по хозобеспечению КБ «Туполев» Казин осужден на 4 года]]></title>
<text><![CDATA[Басманный районный суд столицы вынес первый приговор по громкому делу об аферах с недвижимостью конструкторского бюро «Туполев» на 233 млн рублей, которые проворачивали топ-менеджеры предприятия. Директор бюро по административно-хозяйственной деятельности 70-летний Вячеслав Казин признан виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 201 УК РФ («Злоупотребление полномочиями»), и приговорен к 4 годам лишения свободы. Вячеслав Казин приговорен судом к 4 годам реального срока по ч. 1 ст. 201 УК РФ с отбыванием наказания в колонии общего режима, — сообщили «Известиям» в суде.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>32</rub_msk>
<k_vector>казин туполев хозобеспечению директор вячеслав бюро суд</k_vector>
<k_weight>5.20 3.90 1.50 1.40 1.33 1.14 1.06</k_weight>
</item>
<item>
<id>3842033832</id>
<link>//1big.ru/news/world/12762-ministr-oborony-velikobritanii-lichno-proinspektiruet-lagerya-podgotovki-kievskih-karateley.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439243114</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В Мире]]></category>
<title><![CDATA[Министр обороны Великобритании лично проинспектирует лагеря подготовки киевских карателей]]></title>
<text><![CDATA[Британская делегация во главе с министром обороны этой страны Майклом Фэллоном приедет в Киев во вторник: делегаты посетят места проведения подготовки украинских военнослужащих британскими инструкторами в Житомирской области, также запланирована встреча Фэллона с премьер-министром Украины Арсением Яценюком. О соответствующей встрече Яценюк договорился с премьером Дэвидом Кэмероном во время своего визита в Лондон в середине июля, уточняет РИА Новости. Согласно сообщению кабмина Украины, британская делегация осмотрит учебные места, ознакомится с учебным процессом, побеседует с личным составом инструкторов и украинскими военнослужащими.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>261</reg_sub>
<k_vector>инструктор каратель яценюк фэллона фэллоном оборона проинспектировать житомирский подготовка</k_vector>
<k_weight>1.51 1.50 1.35 1.30 1.30 1.23 1.20 1.19 1.19</k_weight>
</item>
<item>
<id>309695099</id>
<link>//1big.ru/news/world/12763-gvatemalskie-policeyskie-okazalis-chlenami-bandy-avtougonschikov.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439241975</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В Мире]]></category>
<title><![CDATA[Гватемальские полицейские оказались членами банды автоугонщиков]]></title>
<text><![CDATA[Правоохранительные органы Гватемалы задержали более 20 членов банды автоугонщиков. Как выяснилось, в состав группировки входили пятеро сотрудников полиции, в том числе, заместитель комиссара одного из столичных управлений. В ходе проведенных обысков были обнаружены несколько единиц огнестрельного оружия, мотоцикл, 46 двигателей и более 100 автомобильных номерных знаков, передает ТАСС. Члены банды угнали несколько десятков автомобилей, которые позже продавали как целиком, так и по частям.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<k_vector>банда автоугонщиков член гватемальский гватемала номерной</k_vector>
<k_weight>3.18 3.00 1.69 1.36 1.30 1.00</k_weight>
</item>
<item>
<id>2355242014</id>
<link>//1big.ru/news/world/usa/12761-ssha-stolknulis-s-nehvatkoy-uchiteley.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439241842</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[США]]></category>
<title><![CDATA[США столкнулись с нехваткой учителей]]></title>
<text><![CDATA[В преддверие нового учебного года выяснилось, что в американской системе образования не хватает преподавателей математики, точных наук, а также специалистов для обучения детей с ограниченными возможностями. Менее чем за месяц до начала нового учебного года во многих школах в крупных городах США все еще не хватает учителей. Проблема нехватки преподавательского состава стала результатом увольнений в ходе последней рецессии в США (2008–2009 гг.) и сокращений социальных расходов в бюджетах в последующие годы.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>200</reg_cnt>
<k_vector>сша нехватка учитель рецессия хватать</k_vector>
<k_weight>2.03 1.94 1.79 0.96 0.75</k_weight>
</item>
<item>
<id>1626162470</id>
<link>//1big.ru/news/society/12767-regiony-ustanovyat-sobstvennye-sroki-vklyucheniya-batarey.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439240618</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество]]></category>
<title><![CDATA[Регионы установят собственные сроки включения батарей]]></title>
<text><![CDATA[Минстрой хочет наделить субъекты РФ новыми полномочиями — регионы будут самостоятельно выбирать условия для начала и окончания отопительного сезона «с учетом климатических особенностей конкретного региона». Соответствующий законопроект подготовило Министерство строительства и ЖКХ РФ. Сейчас во всех регионах РФ начинают топить, только если столбик термометра не поднимется выше 8 градусов (по Цельсию) на протяжении пяти дней подряд. Как рассказали в Минстрое, ранее в ведомство обратились власти Якутии с просьбой разрешить начинать отопительный период при других условиях — если температура менее 10 градусов продержится более трех дней. В ведомстве также отметили, что действующее «положение приносит существенные неудобства жителям ряда субъектов Российской Федерации с централизованным отоплением».]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<k_vector>минстрой регион цельсий отопительный якутия градус батарея</k_vector>
<k_weight>2.57 2.07 1.30 1.10 1.08 1.06 1.02</k_weight>
</item>
<item>
<id>4204642742</id>
<link>//1big.ru/news/world/12760-plemyannik-bashara-asada-obvinyaetsya-v-ubiystve.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439240566</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В Мире]]></category>
<title><![CDATA[Племянник Башара Асада обвиняется в убийстве]]></title>
<text><![CDATA[В сирийском портовом городе Латакия взят под стражу племянник президента страны Башара Асада Сулейман Хиляль Асад. Его обвиняют в убийстве полковника сирийской армии. Инцидент произошел в минувший четверг, 6 августа, в центре Латакии. По сведениям газеты "Аль-Ватан", армейский офицер Хасан аш-Шейх отказался пропустить автомобиль племянника президента, и тот застрелил полковника. Уже в субботу в городе начались демонстрации местных жителей, которые требовали отдать убийцу по суд.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<k_vector>асад племянник башар латакия убийство аль-ватан сулейман хасан хиляль полковник</k_vector>
<k_weight>5.20 4.00 3.90 2.60 1.33 1.30 1.30 1.30 1.30 1.28</k_weight>
</item>
<item>
<id>2329684422</id>
<link>//1big.ru/news/space/12758-vyhod-rossiyskih-kosmonavtov-v-otkrytyy-kosmos-uspeshno-zavershen.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439238440</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Космос]]></category>
<title><![CDATA[Выход российских космонавтов в открытый космос успешно завершен]]></title>
<text><![CDATA[Российские космонавты Геннадий Падалка и Михаил Корниенко завершили операцию выхода в открытый космос, длившуюся более пяти часов, вернулись в стыковочный отсек "Пирс" Международной космической станции (МКС) и закрыли выходной люк. Все намеченные задачи выполнены. Космонавты вышли на поверхность МКС около 17:20 по московскому времени и вернулись на борт в 22:51. Этот выход в открытый космос стал 41-м по российской программе МКС и 48-м — из российского сегмента станции, включая внеплановые.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>космонавт мкс космос выход корниенко падалка пирс российский</k_vector>
<k_weight>3.49 3.15 3.03 1.86 1.30 1.30 1.30 1.12</k_weight>
</item>
<item>
<id>3649253518</id>
<link>//1big.ru/news/world/usa/12759-v-fergyusone-vnov-obyavlen-rezhim-chp.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439237319</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[США]]></category>
<title><![CDATA[В Фергюсоне вновь объявлен режим ЧП]]></title>
<text><![CDATA[Власти округа Сент-Луис (США, штат Миссури), в состав которого входит Фергюсон — город, где накануне ночью произошли столкновения между полицией и манифестантами, объявили о введении режима чрезвычайного положения. В соответствии с распоряжением главы исполнительной власти округа Стива Стенгера, начальнику окружной полиции предоставлены дополнительные полномочия по руководству полицией в Фергюсоне и его окрестностях. Как сообщалось, накануне ночью в городе прошли манифестации, посвященные памяти темнокожего подростка Майкла Брауна, ровно год назад застреленного белым полицейским, напоминает ТАСС.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>200</reg_cnt>
<k_vector>фергюсон миссури сент-луис стенгера браун режим полиция стив</k_vector>
<k_weight>5.20 1.30 1.30 1.30 1.25 1.15 1.11 1.11</k_weight>
</item>
<item>
<id>3753915863</id>
<link>//1big.ru/news/policy/12756-kadyrov-zakroet-vezd-v-respubliku-chechencam-voevavshim-za-ig.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439234894</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Политика]]></category>
<title><![CDATA[Кадыров закроет въезд в республику чеченцам, воевавшим за ИГ]]></title>
<text><![CDATA[Чеченцы, решившие воевать на стороне террористической группировки "Исламское государство", не смогут вернуться обратно в республику. Об этом сегодня на совещании с участием всего актива региона заявил глава Чеченской Республики Рамзан Кадыров. "Сегодня на совещании с участием всего актива республики мы договорились, что обратной дороги в Чечню тем, кто выбрал ИГ, не должно быть и не будет. Если они решили воевать, пусть воюют и умирают там, а в Чечне они не нужны!" – написал в своей социальной сети Кадыров.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>9</reg_sub>
<k_vector>кадыров чеченец республика чечня воевать рамзан совещание</k_vector>
<k_weight>4.28 3.00 2.21 1.69 1.37 1.00 0.96</k_weight>
</item>
<item>
<id>2876653928</id>
<link>//1big.ru/news/events/crime/12757-v-meksike-zaderzhan-gruzovik-s-73-tonny-marihuany.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439234880</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Криминал]]></category>
<title><![CDATA[В Мексике задержан грузовик с 7,3 тонны марихуаны]]></title>
<text><![CDATA[Федеральная полиция Мексики задержала в штате Синалоа на северо-западе страны грузовик, на борту которого было более 7,3 тонны марихуаны. Как сообщила Национальная комиссия по безопасности, автомобиль с прицепом был перехвачен на шоссе Матаморос — Масатлан в ходе профилактической операции "Лето-2015", передает ТАСС. Водитель и пассажир грузовика были взяты под стражу. "В ходе обычной проверки транспортного средства сотрудники полиции почувствовали характерный (для марихуаны) запах, и поэтому дальнейший осмотр проводился в помещениях генеральной прокуратуры республики в Масатлане, где в присутствии свидетелей из машины достали 589 пакетов (с марихуаной)", — было отмечено в заявлении Комиссии.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>32</rub_msk>
<reg_cnt>67</reg_cnt>
<k_vector>марихуана мексика грузовик тонна масатлан масатлане матаморос синалоа</k_vector>
<k_weight>4.75 2.56 2.42 1.40 1.30 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>3289440174</id>
<link>//1big.ru/news/economics/12755-alibaba-i-krupneyshaya-sdelka-v-istorii.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439233616</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Экономика]]></category>
<title><![CDATA[Alibaba и крупнейшая сделка в истории]]></title>
<text><![CDATA[Китайская Alibaba Group Holding объявила о крупнейшей сделке в своей истории. Интернет-гигант из Поднебесной покупает 20% своей соотечественницы Suning Commerce Group, специализирующейся на розничных продажах электроники. Согласно условиям соглашения Alibaba заплатит 28,3 млрд юаней (около $4,6 млрд), или 15,23 юаня ($2,45) в расчете на одну акцию Suning. Эта сумма на 10% превышает биржевую стоимость бумаг Suning на момент закрытия биржи в пятницу, 7 августа.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>4</rub_msk>
<k_vector>alibaba suning юань сделка интернет-гигант история commerce</k_vector>
<k_weight>4.00 3.00 1.82 1.42 1.30 1.13 1.00</k_weight>
</item>
<item>
<id>238809632</id>
<link>//1big.ru/news/space/12754-padalka-i-kornienko-vzyali-proby-s-solnechnyh-batarey-snaruzhi-mks.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439231720</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Космос]]></category>
<title><![CDATA[Падалка и Корниенко взяли пробы с солнечных батарей снаружи МКС]]></title>
<text><![CDATA[Космонавты МКС во время работы в открытом космосе взяли пробы с солнечных батарей. Ранее Геннадий Падалка и его коллега Михаил Корниенко впервые в истории снаружи помыли иллюминаторы российского жилого модуля "Звезда". "Космонавты осмотрели солнечные батареи на предмет возможных повреждений космическим мусором и микрометеоритами. Затем они провели отбор проб-мазков с солнечных батарей и в районе дренажных клапанов систем "Воздух" и "Электрон", — цитирует РИА Новости представителя Центра управления полетами.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>батарея корниенко падалка мкс солнечный проба космонавт электрон</k_vector>
<k_weight>4.06 3.90 3.90 3.15 2.33 2.06 2.02 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>3787908192</id>
<link>//1big.ru/news/policy/12753-kadyrov-predlozhil-otbirat-i-prodavat-mashiny-narushiteley-pdd.html</link>
<src_uid>14839</src_uid>
<publication_time>1439230842</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Политика]]></category>
<title><![CDATA[Кадыров предложил отбирать и продавать машины нарушителей ПДД]]></title>
<text><![CDATA[Глава Чечни Рамзан Кадыров жестко отреагировал на увеличение в республике числа ДТП с летальным исходом. Поводом к этому послужила крупная авария на федеральной трассе "Кавказ". Накануне вечером при выезде из Гудермеса там столкнулись сразу четыре автомобиля — погибли семь человек, еще двое находятся в больнице. Для выработки стратегии борьбы с правонарушениями, которые часто становятся причиной трагедий, глава Чечни собрал расширенное совещание, на котором присутствовали члены кабмина, депутаты, главы районов, полицейское руководство и духовенство.]]></text>
<tz_snm>1big.ru</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>9</reg_sub>
<k_vector>кадыров чечня пдд гудермес отбирать рамзан духовенство</k_vector>
<k_weight>2.85 1.69 1.44 1.30 1.05 1.00 1.00</k_weight>
</item>
</root>

