<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3995299173</id>
<link>http://www.1news.az/world/20150811013003835.html</link>
<src_uid>10106</src_uid>
<publication_time>1439240400</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[world]]></category>
<title><![CDATA[Пятнадцать вспышек на Солнце произошло за трое суток]]></title>
<text><![CDATA[Пятнадцать вспышек среднего класса С в рентгеновском диапазоне произошло на Солнце за последние трое суток, говорится в сообщении Института прикладной геофизики имени академика Е. К. Федорова.


«На диске Солнца наблюдалось от шести до четырех групп пятен. Площадь группы 2396 (S17W24) увеличилась от 710 до 840 МДП, число пятен до 43, магнитная конфигурация упростилась до BETA. В группе зарегистрировано за трое суток 15 вспышек С класса в рентгеновском диапазоне», — говорится в сообщении.


Ученые отмечают, что 8 августа в 03.12 мск в северо-западном квадранте Солнца зарегистрирован выброс корональной массы.


Согласно прогнозу на 11 августа, на Солнце ожидается низкая активность, вспышки высокого класса М маловероятны, геомагнитное поле спокойное с отдельными периодами неустойчивости.


Солнечные вспышки в зависимости от мощности рентгеновского излучения делятся на пять классов: A, B, C, M и X. Минимальный класс A0.0 соответствует мощности излучения на орбите Земли в 10 нановатт на квадратный метр. При переходе к следующей букве мощность увеличивается в 10 раз. Мощные вспышки при определенных условиях, одним из которых является направленность вспышки в сторону нашей планеты, могут привести к магнитным бурям на Земле.


РИА Новости]]></text>
<tz_img>http://www.1news.az/images/articles/2015/08/11/thumb190_20150811013003835.jpg</tz_img>
<zimg_w>190</zimg_w>
<zimg_h>131</zimg_h>
<tz_prv>0811_1599d18c.jpg</tz_prv>
<tz_snm>ИА The First News</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<k_vector>вспышка солнце рентгеновский сутки излучение класс пятно мощность магнитный мдп диапазон</k_vector>
<k_weight>5.60 5.51 2.10 1.88 1.88 1.82 1.69 1.44 1.40 1.30 1.22</k_weight>
</item>
</root>

