 Председатель правительства Тульской области проверил, устранены ли" Тулаавтодором" замечание по ремонту дорог в регионе. Как стало известно ИА" Тульская пресса", 11 августа Юрий Андрианов осмотрел участок автодороги" Тула – Белев" в Дубенском районе, протяженность которого составляет 9 км. По словам врио директора ГУ ТО" Тулаавтодор" Сергея Чапаева, ^ до конца недели этот объект будет завершен ~. Он заявил, что на этой автодороге будет отремонтировано порядка 30 км дорог. Директор ГУ ТО" Тулаупрадор" Андрей Малыхин подчеркнул, что" Тулаупрадор" контролировал весь технологический процесс ремонтных работ, как при устройстве выравнивающего слоя, так и при работах по нанесению верхнего слоя. Гарантийный срок ремонтируемого участка составляет 4 года. ^ " ^ Все замечания, которые были выявлены ранее ~" Тулаавтодор" устранил " ~, - добавил Андрей Малыхин. Юрий Андрианов отметил, что ремонтные работы проведены качественно. ^ " ^ После завершения укладки дорожного полотна рабочие займутся укреплением обочин. Уже ведутся работы по нанесению осевой разметки. Затем будут установлены дорожные знаки ~ " ~, - констатировал председатель правительства. Николай Белобрагин доложил, что на сегодняшний день" Тулаавтодор" в рамках госзадания проводит ремонт региональных автодорог. Как отмечают в пресс-службе областного правительства, по мнению главы регионального правительства собственная сеть асфальтовых производственных линий позволяет существенно экономить на затратах, избегать технологических пауз и производственных рисков при ремонте. ^ Прокуратура Привокзального района Тулы провела проверку АО" Тулажелдормаш" в части своевременности выплаты заработной платы работникам ~, сообщили ИА" Тульская пресса" в пресс-службе прокуратуры региона. Установлено, что по состоянию на 6 августа задолженность по заработной плате за июнь 2015 года перед 157 работниками составила 2 884 570 рублей. В связи с допущенными нарушениями трудового законодательства прокурор района в адрес генерального директора АО" Тулажелдормаш" внес представление с требованием о незамедлительном устранении нарушений трудового законодательства, погашении задолженности по заработной платы перед работниками предприятия." ^ 10 августа требования прокурора Привокзального района Тулы удовлетворены, задолженность по заработной плате на предприятии погашена ~", - говорится в сообщении. В подтверждение в прокуратуру представлены платежные поручения, подтверждающие факт погашения задолженности по заработной плате. Деятельность АО" Тулажелдормаш" остается на контроле в прокуратуре Привокзального района Тулы.