 Москва. На совместной пресс-конференции министров иностранных дел России и Саудовской Аравии, проходившей 11 августа в Москве, российский министр Сергей Лавров тихо выругался в микрофон. Как пишет Meduza, ^ в то время, когда выступал его саудовский коллега Адель аль-Джубейр, Лавров, глядя в стол, произнес:" *****, дебилы ***** " ~. Этот фрагмент — часть полуторачасовой записи пресс-конференции. По данным Tjournal, к кому он обращался, неясно ( позднее министр спросил" ^ Мы ваш не мешаем ? ~"). В этот момент журналистка спрашивала, ^ как относятся в МИД к отказу Великобритании от применения вето ~. По мнению Лаврова, ^ право вето закреплено в уставе ООН, и все должны его уважать ~. Нижний Новгород. Подозреваемого в убийстве шестерых детей, жены и матери, Олега Белова, выписали из медицинского учреждения в Нижнем Новгороде и перевели в СИЗО. Как пишет Lenta, об этом сообщил главврач больницы №35 Аркадий Денисенко. ^ " ^ Состояние Олега Белова оценивается как стабильное. Сегодня утром его перевели из нашей больницы в следственный изолятор ~ " ~, — отметил он. Подтверждения от следственных органов пока получить не удалось. В среду, 12 августа, председатель общественного совета при нижегородском УМВД Вадим Гребенщиков рассказал, что Белов состоял на учете в психдиспансере во Владимире. ^ Однако со временем состояние его здоровья улучшилось ~, и после переезда в Нижний Новгород документы о состоянии здоровья пациента не передали в нижегородское психоневрологическое учреждение. ^ " ^ Это серьезный пробел, необходимо навести порядок и в этом вопросе ~ " ~, — отметил Гребенщиков. Подозреваемого взяли под стражу 6 августа, под арестом его оставят до 4 октября 2015 года. Белова обвинили в совершении умышленного особо тяжкого преступления против личности, предусмотренного пунктами" а, в" части 2 статьи 105 Уголовного Кодекса России (" Убийство"). Напомним, что его задержали в Коврове во Владимирской области 4 августа, где он скрывался от полиции в садовом домике, принадлежащем его теще ( предположительно, устроил там засаду). При задержании Белов получил огнестрельное ранение в область живота. Его госпитализировали в ковровскую больницу, откуда потом отправили в медучреждение в Нижнем Новгороде. Ранее в тот же день в одной из квартир дома в Нижегородском районе Нижнего Новгорода обнаружили расчлененные тела шестерых малолетних детей и их беременной матери, а в Гороховце Владимирской области нашли тело матери Белова. В рамках расследования Следственный комитет возбудил уголовные дела по части 3 статьи 293 Уголовного Кодекса России (" Халатность") в отношении главы местного управления образования и шести сотрудников правоохранительных органов. Именно их бездействие, по мнению следствия, привело к" ^ возможности совершения Беловым массового убийства ~".