 Поклонники раскритиковали Киркорова за розовые шорты в Сочи На днях новое фото Филиппа Киркорова появилось в Интернете. Ним поделилась Яна Рудковская в своей соцсети, которая опубликовала совместный снимок после концерта певца в Сочи. Наряд Киркорова произвел неоднозначное впечатление на его фанатов. На фото кроме Филиппа и Яны присутствуют также муж Рудковской фигурист Евгений Плющенко, мэр Сочи Анатолий Пахомов и его жена Елена Николаевна. На общем фоне Филипп выглядит довольно большим и высоким, он одет в розовые шорты, кепку и сандалии в цвет и черную футболку. Комментариев под фото знаменитостей оказалось очень много. В основном критиковали Филиппа Киркорова и делали комплименты для Рудковской за ее отличный внешний вид. А вот Филиппу наоборот советовали заняться спортом и больше такой наряд не носить. Сама Яна Рудковская под фото поблагодарила Филиппа за прекрасно проведенный вечер, ^ отметив, что приехать в Сочи и посетить концерт Киркорова это как два неразделимых события. Мошенники вымогают деньги на лечение сестры Жанны Фриске 15 июня прервалась жизнь Жанны Фриске. Родственникам исполнительницы, переживающим тяжелую утрату, приходится ещё и разбираться с нечистыми на руку людьми, которые пытаются нажиться на горе в семье Фриске ~. Они сообщили о болезни сестры Жанны и собирают деньги якобы на её лечение. Недавно в соцсети появилось несколько фейковых страниц Натальи. На каждой из них сообщалось о серьезной болезни девушки и о том, ^ что семья Фриске начала сбор финансов на лечение. Бдительные фанаты попытались связаться с Натальей и её мужем ~. Девушка испытала настоящий шок, когда супруг рассказал ей об информации в сети. Она сразу же обратилась к администрации соцсети с требованием разоблачить мошенников. Спустя некоторое время фейковые страницы удалили. Наталья обращается ко всем с просьбой не верить информации, которую распространяют мошенники. Она уверяет: никаких денег семья Фриске не собирает и не будет этого делать в будущем. Напомним, мошенники доставляют проблемы родственникам Жанны далеко не впервые. Например, сразу после её смерти неизвестные от имени близких призвали фанатов переслать деньги, якобы на памятник певице. Тогда семье Фриске пришлось тоже опровергнуть информацию. Газманов: Я рад, что попал в “черный список” Киева Российский певец Олег Газманов прокомментировал РЕН ТВ свое включение в “черный список” Минкультуры Украины. По его словам, ^ он отнесся к этой новости спокойно, и в целом, даже рад запрету. “Я думаю, что не представляю угрозы для нацбезопасности Украины. С другой стороны, в списке наших артистов, попавших под запрет, я на первом месте и это меня радует”, - рассмеялся Газманов ~. Исполнитель заметил, ^ что не поддерживает нынешнее украинское правительство. “Я всегда хорошо относился к украинцам и у меня есть друзья в этой стране. Но тамошнюю власть, которая сейчас руководит страной, я не поддерживаю ~. ^ Думаю, если бы сам народ Украины спросили о “черном списке” российских артистов, то жители страны не поддержали бы этот запрет” ~, - сказал он. Причину своего внесения в список лиц нон грата для Украины певец объяснил так: “Заносят в список тех, кто представляет наибольшее влияние на объединение здравомыслящих сил. Они-то и становятся автоматически угрозой национальной безопасности для современной Украины”. Ранее в субботу, 8 августа, украинский Минкульт опубликовал фамилии 14 российских деятелей искусств, которые могут угрожать нацбезопасности страны. В России успели уничтожить 41 тонну санкционных продуктов За несколько дней на границах России уничтожили почти полтонны несанкционированных продуктов, которые пытались провести в ручной клади. Всего же ликвидировать успели порядка 41 т. продуктов. Об этом сообщает Россельхознадзор. “На 11 августа 2015 года уничтожена 41 тонна поднадзорной продукции, ^ включая 552 килограмма продукции, выявленной в ручной клади в Приморском крае, Сахалинской области, Калининградской области, Санкт-Петербурге и Ленинградской области”, - говорится в сообщении. Отметим, незаконные товары, которые попадают под продовольственное эмбарго на границах России уничтожаются с начала августа этого года. Летом прошлого года Россия ограничила ввоз продуктов из стран, которые поддержали антироссийские санкции. Под запрет попали мясо, колбасы, рыба, овощи, фрукты, молочная продукция. На Украине хотят переименовать копейку в рубль Депутаты Верховной рады планируют рассмотреть законопроект о переименовании копейки в рубль. В парламент уже внесен соответствующий проект закона. Автором законопроекта является депутат от Львовской области Олег Мусий ~. По его мнению, ^ сотая часть гривны должна иметь" исторически обоснованное наименование" — рубль ~. Мусий считает, что именно рубль, а не копейка, был частью гривны, передают местные СМИ. Принятие законопроекта должно восстановить историческую справедливость, считает депутат. Россельхознадзор пойдет по всем торговым сетям Россельхознадзор после окончания проверки магазинов" Ашана" в Москве, Подмосковье и Тульской области может заняться другими торговыми сетями. Об этом" Русской службе новостей" заявил помощник главы ведомства Алексей Алексеенко. ^ " ^ Исключить проверки в других магазинах мы не можем, но сейчас нам надо довести дело до конца с ~" Ашаном" ^ . Для нас проверка ~" Ашана" ^ - это еще и взгляд на то, как обстоят дела в сетевых магазинах ~ " ~, - прокомментировал чиновник сложившуюся ситуацию. На прошлой неделе управление Россельхознадзора по Москве, Московской и Тульской областям провело внеплановую проверку качества продукции в магазинах сети" Ашан". В 35 из 47 отобранных образцов выявлено повышенное содержание кишечных палочек, листерий, мезофильных аэробных и факультативно анаэробных микроорганизмов. До этого специалисты ведомства нашли в свином фарше из" Ашана" ДНК лошади. Впрочем, в торговой сети отказались признать результаты проверки, подчеркнув, что не используют конину в производстве товаров, а потому взяться ей там неоткуда. Несмотря на это ритейлер приостановил деятельность мясных цехов и отделов в супермаркетах, к которым были предъявлены претензии, для проведение дезинфекции. Сегодня в ночь со вторника на среду, 12 августа, в Тбилиси Тбилиси на стадионе “имени Бориса Пайчадзе” в рамках суперкубка УЕФА по футболу “Барселона” обыграла “Севилью” с разгромным счетом 5:4. В игре особо отметился Месси, который исполнил дубль, забив два гола на 7-ой и 16-ой минутах матча. “Барселона” - “Севилья” 5:4 Голы: Банега, 3 ( 0:1), Месси, 7 ( 1:1), Месси, 16 ( 2:1), Рафинья, 44 ( 3:1), Суарес, 52 ( 4:1), Рейес, 57 ( 4:2), Гамейро, 72 - с пенальти ( 4:3), Коноплянка, 81 ( 4:4), Педро, 115 ( 5:4). Видео голов. ^ Киев назвал условия допуска коммунистов к местным выборамэ Украинские коммунистические партии смогут участвовать в местных выборах, если откажутся от своей символики и создадут политический блок с любой другой разрешённой в стране партией ~, сообщили в Минюсте Украины. ^ " ^ Есть три условия — вы меняете символику, у вас нет перечня тех символов, которые являются пропагандой, предусмотренной законом, — серп, молот, красные звёзды и так далее, меняете название и непосредственно в деятельности по уставу не должно быть пропаганды. Никто не преследует никакие политические партии, есть чёткие требования закона ~ " ~, — цитирует РИА Новости замминистра юстиции Украины Наталию Севостьянову. Суд Киева отказался рассматривать апелляцию защиты Януковича о заочном осуждении Апелляционный суд Киева отказался рассматривать апелляцию защиты экс-президента Украины Виктора Януковича относительно начала процедуры заочного судебного разбирательства. Об этом сообщил адвокат бывшего главы государства Виталий Сердюк. “Апелляционный суд пошел дальше, ^ он принял решение не заслушивать даже защитника по этому делу. Была подана апелляция, как вы все знаете, мы были вызваны в суд для рассмотрения дела по сути. Рассмотрения дела не было. Суд… де-факто отказал в рассмотрении дела…, сославшись на то, что данное решение не обжалуется”, — приводит слова юриста “РБК-Украина” ~. Сердюк отметил, ^ что сторона защиты будет оспаривать это решение Апелляционного суда Киева в Высшем специализированном суде Украины и в случае повторного отрицательного решения — в Европейском суде по правам человека. Как сообщалось, вместо экс-президента Украины, куда его вызвали на допрос по уголовному делу о незаконном присвоении государственных средств, в прокуратуру сегодня явился его адвокат Виталий Сердюк ~. По словам защитника, ^ органы следствия и защита Януковича согласовывают порядок проведения его допроса в режиме видеоконференции. Киев возобновил массированные обстрелы Донецка Силовики возобновили массированные обстрелы Донецка и его пригорода. Мощный огонь велся по поселку Старомихайловка. В целом в последние дни обстановка в Донбассе заметно осложнилась. Только за минувшие сутки по населенным пунктам ДНР и ЛНР силовики выпустили свыше 600 снарядов и мин. Украинский Генштаб официально разрешил солдатам открывать огонь на поражение. В результате обстрелов из строя выведены две линии электроснабжения компании “Вода Донбасса”. Без воды остались 8 городов и поселков. По-прежнему самой горячей точкой остается Мариуполь. В окрестностях населенного пункта военные предприняли попытку прорвать оборону ополчения ~. Дом 2 новости и слухи сегодня 11 08 2015: Ольга Рапунцель, прилетев на Сейшелы, поняла, что нашла свое место. Именно здесь ей хорошо и комфортно. Выяснилось, что Андрей Чуев хочет нечестным путем победить в конкурсе" Человек года". Молодой человек не скрывает того, что попросил своих друзей отправлять за него смс, на которые сам же дал деньги. В сеть попали фотографии бывшей жены и маленькой дочки Ильи Яббарова. Поклонники заметили, ^ что дочка очень похожа на папу. Дом 2 новости и слухи сегодня 11 08 2015: Олег Бурханов после очередного дебоша на поляне был доставлен в одно из отделений московской полиции. Кроме того, оказалось, что в ходе выяснения отношений с Анастасией Киушкиной, сломал себе руку. Чуев, Кузин и Романец вышли в финал" Человека года" Итак, близится к развязке конкурс" Человека года" на проекте" Дом-2". Напомним, что на кону солидный приз — квартира. Соответственно, и борьба идет нешуточная. После ухода с проекта Либерж Кпадону, которая была в неоспоримых лидерах, по итогам зрительского голосования в финал вышли Андрей Чуев, Евгений Кузин и Вика Романец. Кто же победит? Разница в количестве голосов, отданных за трех финалистов, небольшая: у Кузина 22,66 %, у Романец — 22,29 %, а за Чуева проголосовали 19,52 %. Однако на реалити-шоу, как известно, по закону жанра без скандала никак, тем более когда дело касается ключей от московской квартиры. И вот уже на повестке дня — дисквалификация Андрея Чуева ~. Как признался сам Чуев, ^ вырваться в финал ( что для многих и зрителей, и участников проекта стало большой неожиданностью) ему помогли активно голосовавшие за него друзья. В свое время за подобную провинность был дисквалифицирован Сергей Сичкар. Будет ли применено наказание к Чуеву — увидим в эфирах. Но если Андрей сойдет с дистанции, то в финал автоматически выходит Александр Задойнов. Фанаты проекта активно обсуждают в соцсетях, не сделано ли это специально для того, чтобы Саша" неожиданно" стал победителем конкурса" Человека года" ? ~ .. Решение о введении чрезвычайного или военного положения в не принято, потому необходимо в вопросах разрешения выборов исходить из конституционных положений. Дебальцево внесен депутатами в список городов, где могут пройти местные выборы. Об этом рассказал замглавы Центральной избирательной комиссии Андрей Магера в эфире телеканала" 112 Украина". Магера отметил, ^ что решение о введении чрезвычайного или военного положения в стране не принято, потому необходимо в вопросах разрешения выборов исходить из конституционных положений ~. Магера также выразил мнение, что в вопросах проведения выборов в тех или иных районах Донецкой и Луганской Народных Республик необходимо исходить из реальной обстановки. ^ " ^ Мы ( ЦИК.) хотим, чтобы, в соответствии с законом о статусе временно оккупированных территорий, со стороны Верховной Рады был список не населенных пунктов, а перечень административно-территориальных единиц, поскольку советы избираются исходя из административно-территориальных единиц. Тот перечень, который есть со стороны Верховной Рады по населенным пунктам, вы знаете, что там есть Дебальцево, где, казалось бы, выборы могут проходить, с точки зрения Рады, там все в порядке. Поэтому достаточно критически можно относиться к этому перечню, который сейчас есть в ВР ~ " ~, — рассказал он. В июле 2014 и в январе—феврале 2015 года в Дебальцево проходили ожесточенные бои между ополчением и ВСУ, на данный момент город находится под контролем ДНР. Накануне ЦИК призвала Раду срочно определить районы Донбасса, где местные выборы не состоятся, так как затягивание создает риск организации подготовки и проведения местных выборов на соответствующих территориях. Закон о местных выборах, принятый 14 июля, предусматривает проведение местных выборов 25 октября на всей территории Украины, кроме части Донбасса и Крыма. Объёмы экспорта форели из Норвегии увеличились в стоимостном выражении на 10 % к июлю прошлого года и составили 213 млн норвежских крон. При этом, Белоруссия стала главным импортёром норвежской форели. С 2011 года по 2013 год Россия была главным покупателем норвежской рыбы. В августе прошлого года РФ в ответ на санкции со стороны ряда европейских стран ввела запрет на поставки продовольствия из стран Европейского союза, США, Австралии, Канады и Норвегии. По данным норвежского Совета по экспорту морепродуктов, ^ поставки рыбной продукции из Норвегии в РФ в прошлом году сократились на 55 % по сравнению с 2013 годом, при этом экспорт в Белоруссию увеличился на 75 %. Как считает ИА REGNUM, в 2014 году в Белоруссии был создан" белорусский продовольственный оффшор", через который контрабанда поставляется на российский рынок. Данные поставки, подрывающие режим ответных санкций РФ, осуществляют как белорусские, так и российские компании ~. Греция официально задолжала международным кредиторам — к 2057 году она должна будет выплатить 266 миллиардов евро. При этом внешний долг США составляет более 17 триллионов долларов. ^ Почему одна страна под давлением обрекает себя на полувековую кабалу ~, а другая безбоязненно продолжает печатать деньги, раздувая кредитный пузырь? Почему бывшие колонии" третьего мира" вместо свободы получили финансовое рабство? Почему банки разоряют простых россиян, не готовых выплатить кредит, а крупная компания, задолжавшая миллиарды, снова и снова берет в долг? На эти и другие вопросы отвечают корреспонденты Царьграда. Министр иностранных дел Саудовской Аравии Адель аль-Джубейр подтвердил, что его страна действительно ведет переговоры с Москвой о приобретении российского оружия, в том числе ракетного комплекса" Искандер". ^ “Сейчас идут интенсивные контакты между военными специалистами двух стран, обсуждается широкий круг предполагаемых видов вооружения из РФ, в том числе ракетный комплекс" Искандер" ” ~, - заявил аль-Джубейр после встречи с главой МИД РФ Сергеем Лавровым. Он отметил, ^ что последние два месяца было несколько визитов саудовских делегаций в Россию, стороны предметно обсуждали поставки различных видов вооружений. “В последние два месяца было несколько визитов наших военных делегаций в РФ, были предметные разговоры по видам вооружений ~. Уверен, что в ближайшее время такой контракт будет подписан”, - добавил глава внешнеполитического ведомства, не уточнив, идет ли речь о подписании контракта именно по" Искандерам". Источник